\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[iso,german]{isodate}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes,arrows}

% Define block styles
\tikzstyle{decision} = [diamond, draw, fill=blue!20,
    text width=4.5em, text badly centered, node distance=3cm, inner sep=0pt]
\tikzstyle{block} = [rectangle, draw, fill=blue!20,
    text width=10em, text centered, rounded corners, minimum height=4em]
\tikzstyle{line} = [draw, -latex']
\tikzstyle{cloud} = [draw, ellipse,fill=red!20, node distance=3cm,
    minimum height=2em]


\title{Actividad 1\\
Estructura Secuencial}
\author{Navarro Presas Moisés Alejandro - 215861509}

\begin{document}
    \maketitle
    Para cada uno de los siguientes ejercicios, escriba el algoritmo utilizando diagrama de flujo y pseudocódigo. No olvide definir entradas y salidas claramente. Finalmente, proporcione el número de operaciones que el algoritmo llevara a cabo.
    \begin{enumerate}
        \item Escribir un algoritmo para convertir una temperatura dada en grados Fahrenheit a grados Celsius.
        \item Escribir un algoritmo que a partir de las datos de la base y la altura de un rectángulo, calcule su área.
        \item Escribir un algoritmo que dados los 3 coeficientes reales a, b, c de un polinomio de segundo grado, determine sus raíces reales.
    \end{enumerate}
    \newpage

    \section{Conversión de ºF a ºC.}
        \subsection{Algoritmo}
            Título: Conversión de ºF a ºC.\\
            \\
            Descripción: Convierte una temperatura dada en grados Fahrenheit a grados Celsius.\\
            \\
            Entradas:
            \begin{itemize}
                \item $f$ = Grados Fahrenheit
            \end{itemize}
            Salidas:
            \begin{itemize}
                \item $c$ = Grados Celsius
            \end{itemize}
            Algoritmo:
            \begin{enumerate}
                \item $c = (f - 32)/1.8$
            \end{enumerate}
            Numero de pasos: 1
        \subsection{Diagrama de flujo}
            \begin{center}
                \begin{tikzpicture}[node distance = 2cm, auto]
                    \node [cloud] (init) {Inicio};
                    \node [block, below of=init] (c) {$c = (f - 32)/1.8$};
                    \node [cloud, below of=c] (end) {Fin};

                    \path [line] (init) -- (c);
                    \path [line] (c) -- (end);
                \end{tikzpicture}
            \end{center}
    \newpage

    \section{Área de un rectangulo}
        \subsection{Algoritmo}
            Título: Área de un rectangulo.\\
            \\
            Descripción: Dada la base y altura de un rectangulo, calcula el área del mismo.\\
            \\
            Entradas:
            \begin{itemize}
                \item $b$ = Base del rectangulo
                \item $h$ = Altura del rectangulo
            \end{itemize}
            Salidas:
            \begin{itemize}
                \item $a$ = Área del rectangulo
            \end{itemize}
            Algoritmo:
            \begin{enumerate}
                \item $a=b*h$
            \end{enumerate}
            Numero de pasos: 1
        \subsection{Diagrama de flujo}
            \begin{center}
                \begin{tikzpicture}[node distance = 2cm, auto]
                    \node [cloud] (init) {Inicio};
                    \node [block, below of=init] (b) {$a=b*h$};
                    \node [cloud, below of=b] (end) {Fin};

                    \path [line] (init) -- (b);
                    \path [line] (b) -- (end);
                \end{tikzpicture}
            \end{center}
    \newpage

    \section{Solcuiones a ecuacion cuadratica}
        \subsection{Algoritmo}
            Título: Solcuiones a ecuacion cuadratica.\\
            \\
            Descripción: Dados los coeficientes $a$, $b$ y $c$, econtrar las dos soluciones posibles de la cuacion cuadrática.\\
            \\
            Entradas:
            \begin{itemize}
                \item $a$ = Coeficiente a de la ecuación cuadrática
                \item $b$ = Coeficiente b de la ecuación cuadrática
                \item $c$ = Coeficiente c de la ecuación cuadrática
            \end{itemize}
            Salidas:
            \begin{itemize}
                \item $x_1$ = Solución 1 de la ecuación cuadrática
                \item $x_2$ = Solución 2 de la ecuación cuadrática
            \end{itemize}
            Algoritmo:
            \begin{enumerate}
                \item $x_1 = \frac{-b + \sqrt{b^2-4*a*c}}{2*a}$
                \item $x_2 = \frac{-b - \sqrt{b^2-4*a*c}}{2*a}$
            \end{enumerate}
            Numero de pasos: 2
        \subsection{Diagrama de flujo}
            \begin{center}
                \begin{tikzpicture}[node distance = 2cm, auto]
                    \node [cloud] (init) {Inicio};
                    \node [block, below of=init] (x_1) {$x_1 = \frac{-b + \sqrt{b^2-4*a*c}}{2*a}$};
                    \node [block, below of=x_1] (x_2) {$x_2 = \frac{-b - \sqrt{b^2-4*a*c}}{2*a}$};
                    \node [cloud, below of=x_2] (end) {Fin};

                    \path [line] (init) -- (x_1);
                    \path [line] (x_1) -- (x_2);
                    \path [line] (x_2) -- (end);
                \end{tikzpicture}
            \end{center}
\end{document}
